【反黑】O記D隊新出爐 監控大型公眾活動嚴重刑事罪行

港聞
【反黑】O記D隊新出爐 監控大型公眾活動嚴重刑事罪行
撰文： 香港01記者 發佈日期：2017-10-21 07:00 最後更新日期：2017-10-21 11:11
警方為更有效監控日後大型公眾活動情況和所涉的嚴重刑事罪行，最近在警察總部層面成立了一支「公眾活動刑事調查隊」，調查隊由俗稱「O記」的有組織罪案及三合會調查科新組成的「D隊」執法，全權進行調查、搜證、拘捕及檢控工作。警方消息人士透露，新増的「O記」D隊，旨在加強人手調查公衆活動涉及的嚴重刑事案件，以及搜集和分析日後公眾活動的情報，特別是要針對違法的公眾活動。
警方O記D隊將監控「公眾活動」違法行為。（資料圖片）

去年大年初二凌晨旺角爆發騷亂事件。（資料圖片）
佔中前靠臥底渗入激進團體 新隊專查公眾活動

據了解，警方保安部在2014年前佔中前，展開以情報為主導的臥底行動，派臥底渗入激進團體搜證，並將所獲情報交由刑事單位跟進。但警隊在警察總部層面，並沒有一支專責公眾活動的調查專組，一旦有涉及公眾活動的嚴重刑事案件，例如佔中和旺角暴亂，只能交予O記的不同隊伍調查，由他們各自組成專案小組處理，結案後就解散。O記始終沒有專人負責分析、搜集和公眾活動刑事罪案的有關情報，而保安部主要以臥底搜集情報，公開層面的調查只能靠港島總區及西九龍總區的三支公眾活動調查小隊。

警隊刑事及保安處評估上述情況後，決定在警總層面成立一支專責調查隊，明正言順專查公眾活動的大案，當局亦評估有港獨意識背景的組織近年動作頻繁，不斷升級，因此要指派專隊調查。
新成立D隊由警司陳永祥為首。（資料圖片）
全隊35人 由助理處長任命

新成立的O記D隊專責調查公眾活動涉及的刑事犯罪行為，在本年6月已開始籌組工作，現時已有兩支小隊人員到位，預計在年底前全隊35位偵緝人員可以全數到位，正式投入工作。O記新成立D隊由警司陳永祥為首，下設兩名總督察、四名督察、四名警署警長、四名警長及20名警員分成四小隊。

該隊是由警務處助理處長（行動）指派任命，處理由總區轉交的大型公衆活動所涉及的刑事罪行，進行調查、拘捕及檢控工作。D隊人員亦要兼負部份涉及公眾活動情報捜集。
過去3年公眾活動拘捕過千人

2014年是本港動盪一年，經歷包括持續79日的佔領行動、因反東北前期撥款和訛傳「網絡23條」的衝擊立法會大樓事件。加上2016年大年初二凌晨旺角暴亂事件，在各大事件中均有人要面對刑責，當時分別由港島刑事總部及O記B、C隊抽調人手執行拘控行動，違法被捕人數高達逾1,000人。由於上述拘控行動大致完成，B、C隊亦告歸位，處理他們份內的工作。根據警方統計數字，去年參與公衆遊行及集會數字高達13,158宗，比前年6,029宗高出一倍，亦是近5年新高。

本土泛民=黑社會

反黑

錦衣衛

查左未？

唔出奇，依班人連老師講粗口，掟水杯都要理根本就係一班東廠死太監

而家仲邊有黑社會
黑社會幫手維持秩序架

香港警隊就是最大既黑社會

d for dog

黑同白都背靠蝗國 利益上係同一陣線

2014-2017, 有幾多黑警偷呃拐騙姦淫虜掠？

陳鳳翔

即係好多組織已經畀人滲透哂

旺角果單嘢話唔定係特登搞出嚟
順便拉哂啲義士

UGL可以查案未？

同支那國安冇分別

Oct 21近期活躍五毛
0三色貓
1JR
2群龍共舞
3法國佬巫斯義=香港鍵國
4真律師何君堯
5newlife
6吾系甘開心牙
7返六日唔撚易
8dewi
9bb chu
10RedBaron
11十卜ching

怪唔得依家係咁請人啦

東廠

政治部借屍還魂